方麗娜：「美國都點點點」

有一D人琴日一見聯合航空出事，就走出黎話「美國都點點點」。
但好少人會講所謂「美國都點點點」其實好多都有後果，有後續。

例如今次聯合航空，群眾壓力要即刻道歉，之後我肯定條友會告佢告到拎幾百萬美金，一堆律師鳩衝出黎幫佢。
警察開槍打死人，個警察會比人告到破產就一定。
當年佔領華爾街，示威者告政府拎到十幾萬美金賠償。

原因係，佢地都信憲法，而且無所謂包攬訴訟，即係律師可以主動唔收錢幫你告人，贏到就分賠償，令好多本身無錢嘅人遇到不公平事，都可以上法庭解決。

一直都唔係話美國係天堂，佢都會發生好多不公平事，但人地就係有「法庭」呢條出路，呢個係成個大中華區都唔存在嘅野。

你叫香港人信憲法，信法律面前人人平等？Sorry，佢地只信權力同錢。

從來所有人只會問「點解我無權無勢無錢？」
而無人問「點解我無權無勢無錢就要比人恰？」

係美國包攬訴訟係合法，相比起香港好易告人

由祈當單野有大量貧苦大眾係受害者果時

有錯請指正，唔熟

No
如果律師認為單case 贏面高會免費接
但收賠賞金中既錢

點解香港冇包攬訴訟

驚人係唔係都告
律師會亂咁r客
搞到司法機關塞車

但搞到塞車既起因唔係受害者

咁啲律師都要搵食
亂咁告又告唔入佢食乜

係英國美國澳洲都係行普通法,包攬訴訟係合法

法律面前
窮人含撚

呢d係佢既理由，咁個理由成唔成立呢就。。。

不過有既話對社會基層黎講係好事

因為咁樣其實唔公義，變左賠唔足比受害人

係香港，解決方法就係法援

白痴
被政府洗腦
如果係贏面大 律師實會接
相反輸面大 律師唔會免費幫你

Class action咪研究過囉, 唔信傾唔到方法

其實香港唔俾既理由係咩

就係因為無incentive 法援D律師好撚鳩

所以話香港legal financing可唔可以檢討下, 睇下牽連甚廣重大利益下法援之上有咩做到

窮人含撚

保護有錢人

食撚左春藥呀?
點撚樣亂r客?
亂r點r贏面大既case?

如果周街都實贏既case俾你r
係咪更應該討回公道?

法援都未必賠足
不過我唔夠窮，只能夠申請輔助計劃
由十幾萬身家去到百幾萬身家都要用 輔助計劃

我唔buy呢個理由的
大佬請息怒

推推